

=============================================================
JAVA STRING BUFFER FUNCTIONS

Java Questions & Answers – StringBuffer Methods
This section of our 1000+ Java MCQs focuses on StringBuffer class’s methods of Java Programming Language.

1. Which of these methods of class StringBuffer is used to extract a substring from a String object?
a) substring()
b) Substring()
c) SubString()
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. What will s2 contain after following lines of Java code?

 StringBuffer s1 = "one";
StringBuffer s2 = s1.append("two")
a) one
b) two
c) onetwo
d) twoone
View Answer

Answer: c
Explanation: Two strings can be concatenated by using append() method.
3. Which of this method of class StringBuffer is used to reverse sequence of characters?
a) reverse()
b) reverseall()
c) Reverse()
d) reverseAll()
View Answer

Answer: a
Explanation: reverse() method reverses all characters. It returns the reversed object on which it was called.
4. Which of this method of class StringBuffer is used to get the length of the sequence of characters?
a) length()
b) capacity()
c) Length()
d) Capacity()
View Answer

Answer: a
Explanation: length()- returns the length of String the StringBuffer would create whereas capacity() returns a total number of characters that can be supported before it is grown.
5. Which of the following are incorrect form of StringBuffer class constructor?
a) StringBuffer()
b) StringBuffer(int size)
c) StringBuffer(String str)
d) StringBuffer(int size , String str)
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
=======================================================
6. What will be the output of the following Java code?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
             StringBuffer c = new StringBuffer("Hello");
             System.out.println(c.length());
        }
    }
a) 4
b) 5
c) 6
d) 7
View Answer

Answer: b
Explanation: length() method is used to obtain length of StringBuffer object, length of “Hello” is 5.
Output:
$ javac output.java
$ java output
5
7. What will be the output of the following Java code?

  class output 
  {  
      public static void main(String args[]) 
      {  
          StringBuffer sb=new StringBuffer("Hello");  
          sb.replace(1,3,"Java");  
          System.out.println(sb);
      }  
  }
a) Hello java
b) Hellojava
c) HJavalo
d) Hjava
View Answer

Answer: c
Explanation: The replace() method replaces the given string from the specified beginIndex and endIndex.
$ javac output.java
$ java output
HJavalo
8. What will be the output of the following Java code?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
           StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello");
           s1.setCharAt(1,'x');
           System.out.println(s1);
        }
    }
a) xello
b) xxxxx
c) Hxllo
d) Hexlo
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Output:
advertisement

$ javac output.java
$ java output
Hxllo
9. What will be the output of the following Java code?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        {
           StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello World");
           s1.insert(6 , "Good ");
           System.out.println(s1);
        }
   }
a) HelloGoodWorld
b) HellGoodoWorld
c) HellGood oWorld
d) Hello Good World
View Answer

Answer: d
Explanation: The insert() method inserts one string into another. It is overloaded to accept values of all simple types, plus String and Objects. Sting is inserted into invoking object at specified position. “Good ” is inserted in “Hello World” T index 6 giving “Hello Good World”.
output:
$ javac output.java
$ java output 
Hello Good World
10. What will be the output of the following Java code?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
           StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello");
           s1.insert(1,"Java");
           System.out.println(s1);
        }
    }
a) hello
b) java
c) Hello Java
d) HJavaello
View Answer

Answer: d
Explanation: Insert method will insert string at a specified position
Output:
$ javac output.java
$ java output
HJavaello

Java Questions & Answers – StringBuffer Class
This section of our 1000+ Java MCQs focuses on StringBuffer class of Java Programming Language.

1. Which of these class is used to create an object whose character sequence is mutable?
a) String()
b) StringBuffer()
c) String() & StringBuffer()
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: StringBuffer represents growable and writable character sequence.
2. Which of this method of class StringBuffer is used to concatenate the string representation to the end of invoking string?
a) concat()
b) append()
c) join()
d) concatenate()
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Which of these method of class StringBuffer is used to find the length of current character sequence?
a) length()
b) Length()
c) capacity()
d) Capacity()
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
4. What is the string contained in s after following lines of Java code?

StringBuffer s new StringBuffer("Hello");
s.deleteCharAt(0);
a) Hell
b) ello
c) Hel
d) llo
View Answer

Answer: b
Explanation: deleteCharAt() method deletes the character at the specified index location and returns the resulting StringBuffer object.
5. Which of the following statement is correct?
a) reverse() method reverses all characters
b) reverseall() method reverses all characters
c) replace() method replaces first occurrence of a character in invoking string with another character
d) replace() method replaces last occurrence of a character in invoking string with another character
View Answer

Answer: a
Explanation: reverse() method reverses all characters. It returns the reversed object on which it was called.
6. What will be the output of the following Java program?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            String a = "hello i love java";
            System.out.println(a.indexOf('e')+" "+a.indexOf('a')+" "+a.lastIndexOf('l')+" "+a.lastIndexOf('v'));
        }
    }
a) 6 4 6 9
b) 5 4 5 9
c) 7 8 8 9
d) 1 14 8 15
View Answer

Answer: d
Explanation: indexof(‘c’) and lastIndexof(‘c’) are pre defined function which are used to get the index of first and last occurrence of
the character pointed by c in the given array.
Output:
$ javac output.java
$ java output
1 14 8 15
7. What will be the output of the following Java program?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
             StringBuffer c = new StringBuffer("Hello");
             c.delete(0,2);
             System.out.println(c);
        }
    }
a) He
b) Hel
c) lo
d) llo
View Answer

Answer: d
Explanation: delete(0,2) is used to delete the characters from 0 th position to 1 st position.
Output:
$ javac output.java
$ java output
llo
8. What will be the output of the following Java program?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
             StringBuffer c = new StringBuffer("Hello");
             StringBuffer c1 = new StringBuffer(" World");
             c.append(c1);
             System.out.println(c);
        }
    }
a) Hello
b) World
c) Helloworld
d) Hello World
View Answer

Answer: d
Explanation: append() method of class StringBuffer is used to concatenate the string representation to the end of invoking string.
Output:
advertisement

$ javac output.java
$ java output
Hello World
9. What will be the output of the following Java program?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
           StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello");
           StringBuffer s2 = s1.reverse();
           System.out.println(s2);
        }
    }
a) Hello
b) olleH
c) HelloolleH
d) olleHHello
View Answer

Answer: b
Explanation: reverse() method reverses all characters. It returns the reversed object on which it was called.
Output:
$ javac output.java
$ java output
olleH
10. What will be the output of the following Java program?

    class output 
    {
       class output 
       {
         public static void main(String args[])
         {
            char c[]={'A', '1', 'b' ,' ' ,'a' , '0'};
            for (int i = 0; i < 5; ++i)
            {
                   i++; 
                   if(Character.isDigit(c[i]))
                       System.out.println(c[i]+" is a digit");
                   if(Character.isWhitespace(c[i]))
                       System.out.println(c[i]+" is a Whitespace character");
                   if(Character.isUpperCase(c[i]))
                       System.out.println(c[i]+" is an Upper case Letter");
                   if(Character.isLowerCase(c[i]))
                       System.out.println(c[i]+" is a lower case Letter");
                   i++;
            }
        }
    }
a)

   a is a lower case Letter
     is White space character
b)

   b is a lower case Letter
     is White space character
c)

   1 is a digit
   a is a lower case Letter
d)

   a is a lower case Letter
   0 is a digit
View Answer
Answer: c
Explanation: Character.isDigit(c[i]), Character.isUpperCase(c[i]), Character.isWhitespace(c[i]) are the function of library java.lang they are used to find whether the given character is of specified type or not. They return true or false i:e Boolean variable.
Output:
$ javac output.java
$ java output  
1 is a digit
a is a lower case Letter